阻止非法移民越境 美國朝墨西哥發射催淚瓦斯

阻止非法移民越境 美國朝墨西哥發射催淚瓦斯

2019年伊始不過幾小時，美國就朝著墨西哥發射催淚瓦斯，以阻止約150名試圖破壞提璜納(Tijuana)邊境圍籬的非法越境移民。

美國海關及邊境保護局(USCBP)1日發表聲明表示，邊境人員沒有看到任何在圍籬旁的移民受到催淚瓦斯影響，催淚瓦斯的目標是針對更遠處的投石頭的人。

但美聯社指出，該社攝影記者看到至少有三枚催淚瓦斯朝墨西哥那邊的提璜納海灘發射，包括婦女和兒童在內的移民和記者，都受到波及。記者在美方發射催淚瓦斯後，才看到有人扔出石塊。

海關邊境保護局表示，邊境人員看到有人試圖穿過圍籬，使用了煙霧、胡椒噴霧和催淚瓦斯。後來有25名移民被拘留，其他人則從圍籬下的一個洞孔爬回墨西哥。

美國海關與邊境保護局表示，根據其用武政策，此事會由其專責辦公室(Office of Professional Responsibility)審查。

美聯社報導，有移民表示，他們10月中旬自宏都拉斯乘坐大篷車，歷經一個半月北上跋涉，12月抵達提璜納。

大篷車人數現已增加到6000多人。許多移民在提璜納等候向美國申請庇護的機會。但早在大篷車到來前，庇護申請案就不斷積壓，等待時間預計至少數個月。有些人在墨西哥找到工作，試圖在那裡定居。

上一次美國邊境人員發射催淚瓦斯，是在11月26日。當時在提璜納有一場和平示威，之後有些移民試圖突破邊境，居於下風的移民，有數百人受到催淚瓦斯波及。

川普一再提及移民大篷車問題，為了取得在邊界造牆的經費，他與國會民主黨陷入僵局，導致部分政府關閉。

非法入境呀乜撚非法移民

冇一槍打撚死佢已經非常和平，仲想點